韓國教育部長要求避免發生排斥中國學生的情況

韓聯社報道，韓國教育部長官俞銀惠13日要求各個大學做好新冠病毒（COVID-19）疫情防控工作。俞銀惠強調，應避免發生排斥中國學生的情況。她說，在韓就讀中國留學生也是我們學生，也是政府和大學的保護對象。

俞銀惠與17個市道政府首長召開🇨🇳視頻🇨🇳會議，討論如何援助並管理來自中國的入境留學生。會議決定教育部與地方政府一起解決月內陸續入境的最多7萬多名中國留學生的安置問題。首先各高校宿舍將儘可能容納留學生，無法進入宿舍的，在社區安排住宿。

俞銀惠表示，部分地區缺乏宿舍，需要另外安置，政府正在了解各大學的安置需求，並要求地方政府積極配合將當地住宿設施改用作留學生保護設施。教育部還要求各地政府與當地高校、醫療機構、衛生部門等建立直通電話聯絡機制。地方政府將支持校內外的防疫工作，當地醫療院、衛生站將為留學生提供診療和諮詢服務。

俞銀惠指出，對先前入境的中國留學生進行了為期兩周的管理，並沒有出現任何問題。今後從中國入境的各國籍師生都不得在14天內到校，並要避免外出。